日本2020年春季啓動5G通信服務

日本總務省4月10日向NTT docomo、KDDI、軟銀、樂天移動4家通信運營商分配5G所需的信號頻段。5G的通信速度最高是4G的100倍，日本將從2020年春季開始正式提供5G服務。未來5年，docomo和KDDI將在日本全國4500個區域的9成以上地區設置基站。能夠支撐物聯網（IoT）並成為社會基礎的5G服務將向日本各地擴大。

提供5G通信服務需要日本總務省分配信號頻段。在10日召開的電波監理審議會（日本總務相的咨詢機構）上，決定向提出申請的4家公司分配。共準備了10個頻段，適合智能手機的6個頻段分給docomo和KDDI各2個，軟銀和樂天移動各1個。在用於設備間通信的剩下4個頻段方面，4家公司各分得1個。

日本總務省為了在包括人口稀少地區在內的廣泛地區盡早啓動5G服務，把日本劃分為4500個10公里見方的區域，要求4家公司未來5年內在50%以上的區域設置基站。日本總務省提出的計劃書顯示，docomo的基站覆蓋率為97%、KDDI為93.2%、軟銀為64%、樂天移動為56.1%。

此外，日本總務省還要求2年之內在全部都道府縣啓動5G通信服務。